这座平缓的小山非常适合在滑梯、雪橇和碟子上滑行。 在落基山国家公园和孩子们做的10件事|cobrien | 2022年2月28日|Outside Online 
 我记得我去浴室照镜子，看到我的瞳孔看起来像碟子。 “我明白现在的快乐是什么了”:一名MDMA试验参与者讲述他的故事Charlotte Jee, 2021年8月25日，MIT科技评论 
 在中国西南部郁郁葱葱的绿色石灰岩山脉中，一个巨大的飞碟有30个足球场那么大，令世界的天文学家兴奋不已。 逃离速度:太空之路|莱斯利·德拉·维加| 2021年7月11日| 
 我的一位同事，凯斯西储大学的布鲁斯·拉蒂默(Bruce Latimer)，将其称为一系列杯子和碟子。 是什么让早期人类聪明-第102期:隐藏的真相凯文·伯格| 2021年6月30日|鹦鹉鹦鹉 
 确保排水孔没有堵塞，不要在下面放碟子。 阿德里安·希金斯，2021年3月17日，华盛顿邮报 
 他的游戏持续到他的最后一艘飞船要么与小行星相撞，要么在与敌方飞碟的枪战中失败。 “小行星”&玩家时代的黎明David Owen | 2014年11月29日|DAILY BEAST 
 只要屏幕上还剩下一两颗石头，小碟子就会继续出现。 “小行星”&玩家时代的黎明David Owen | 2014年11月29日|DAILY BEAST 
 她的眼睛像碟子一样，脸上总是洋溢着笑容。 《泰坦尼克号》如何帮助这位勇敢的年轻女子逃离朝鲜极权主义国家|Lizzie Crocker | 2014年10月31日|DAILY BEAST 
 戈德布伦本人拿着瓷碟和茶杯，看上去一本正经，他说他觉得这“非常感人”。 杰夫·高布伦说贾斯汀·比伯应该在《侏罗纪公园》中扮演他，2014年3月8日 
 这座如今已被废弃的飞碟状建筑建于80年代，是市民庆祝社会主义的大型集会场所。 那是UFO还是保加利亚被遗弃的社会主义纪念碑? Nina Strochlic 2013年9月12日 
 他亲自给她端上了金棕色的浓汤，盛在精致的塞夫尔杯里，碟子上放着一两片脆饼干。 《觉醒与短篇小说集》|凯特·肖邦 
 不要把咖啡或茶从你的杯子倒到你的碟子里，也不要吹这些或汤。 《女士礼仪手册和礼貌手册》|弗洛伦斯·哈特利 
 递盘子时不要把刀叉放在上面，递杯子时要把勺子放在碟子里。 《女士礼仪手册和礼貌手册》|弗洛伦斯·哈特利 
 把它牢牢地缝好，放进一个小碟子里后，杰西倒上紫色的果汁。 Box-Car Children |格特鲁德·钱德勒·华纳 
 它的头现在有一个碟子那么大了——但她每叫一次，它就会缩回去。 爱的朝圣|厄普顿辛克莱